開始集體草擬一份屬於香港嘅民主憲法

直線死衝爛衝都好
都係解答唔到一個問題
衝完又點？

要知道而家香港搞到咁
係因為中共大量既滲透，完全把持香港既政商界，甚至警隊，特區成為中國一部份指日可待

既然要衝，不如衝個真嘅革命返嚟，推翻建制
唔好再係基本法嘅框架底下爭取
因為你同我 全個世界都知道 共產黨唔會比我哋有真民主

我冇才能，冇法律知識，有冇法律戰友，可以一齊草擬一份屬於香港嘅民主憲法，取代基本法
香港人呢個月以黎證明，我地有咩做唔到，寫完憲法之後全港公投，有民意基礎，直接推翻港共都仲得

一部憲法就好似骨幹同腦袋
義士同市民就係身驅
有意義咁爭取，有意義咁衝，
呢個係我能力之內諗到長遠解決到香港政治紛爭既唯一方法

唔好意思阻你少少位
我打咗份聲明俾721嘅義士宣讀
希望各位巴打可以入嚟幫手改下

=========================

721衝之前應該要搵人開記者會

=========================

其實可以

如果唔係，
換左個白面特首，
我哋做既一切就白廢

然後繼續比中共蠶食我地，直至消亡

Pushh

實際 仲要有英文
比國際知

Hong Kong Freedom Constitution

攬炒團隊係咪仲忙緊英國登報？
會唔會接手埋呢樣？

推

聽見個名有d感動
希望將來可以成真

其實個人覺得要徹底改善現況
應該要🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼三民主義統一中國
基本法改走中共控制嘅條文
增加香港嘅自主性同公民權利
並同《中華民國憲法》連結
臺港澳與大陸分隔國籍同埋權力置於大陸之上

第一條
香港國權力歸於人民

用基本法做藍本改走中共控制條文+1
樓主改完上傳出黎再比大家改

唔好用基本法去做參考，基本法本身都寫到1999

第一章 總則
編輯
第1條：香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。
第2條：全國人民代表大會授權香港特別行政區依照本法的規定實行高度自治，享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。
第3條：香港的行政機關和立法機關由香港永久性居民組成。
第4條：香港特別行政區依法保障香港特別行政區居民和其他人的權利和自由。
第5條：香港不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。
第6條：香港依法保護私有財產權。
第7條：香港特別行政區境內的土地和自然資源屬於國家所有。
第9條：香港特別行政區的行政機關、立法機關和司法機關，除使用中文外，還可使用英文，英文也是正式語文。

對比下其他國家嘅憲法：
All legislative Powers herein granted shall be vested in a Congress of the United States, which shall consist of a Senate and House of Representatives.

The House of Representatives shall be composed of Members chosen every second Year by the People of the several States, and the Electors in each State shall have the Qualifications requisite for Electors of the most numerous Branch of the State Legislature.

根本基本法寫出來得啖笑，"高度自治", 有幾高呀？七呎高定十米高？
"不實行社會主義制度"一個有自由嘅政府，使咩憲法去決定行咩經濟制度？12年免費教育係咪socialism嘅政策？咁香港政府即係全部違憲

第二條
香港國公民於法律面前平等

可以參考英皇制誥，主權移交前嘅憲法

你要攞民意，完整嘅施政藍圖係重要過憲法
事關社會多數人都係問可行咩？
基本法都係考公務員先會睇下

之有巴打整過仲有個網㗎
希望可以搵返出嚟

全民制憲 重新立約

法國大革命嘅全民制憲會議

用美國憲法做藍本？

網球場宣言

lm

push

大家可以睇吓基本法歷史，鑑古知今啊

//1984年12月19日，中英兩國政府在北京簽署《中英聯合聲明》，確定香港在1997年移交主權，並實行「一國兩制」。中國政府開始籌備編訂作為香港憲法的《香港基本法》。1985年4月，六屆全國人大三次會議，議決成立香港基本法起草委員會。1985年6月10日，六屆全國人大常委會第十一次會議通過香港基本法起草委員會成員名單，香港基本法起草委員會於7月1日正式成立，開始起草工作，並委任59名委員，包括23名香港委員和36名大陸委員。

1985年12月，為收集香港各界對基本法的意見，香港特別行政區基本法諮詢委員會在香港成立，共委任180名成員。在1988年4月及1989年2月舉行兩次公眾諮詢，聽取市民對《基本法》草案的意見。

1989年北京發生六四事件後，有「香港民主之父」之稱的李柱銘和帶領聲援天安門學運的司徒華因不滿中共血腥鎮壓民運而以“不為一個盡失人心的政府做事”為由一起退出起草委員會[1][2][3][4]，查良鏞、鄺廣傑亦退出起草委員會。費彝民、郭棣活、賈石、錢昌照等四名委員於任內逝世。

《基本法》起草工作歷時四年零八個月，1990年2月完成起草工作。4月4日，《香港特別行政區基本法》經由七屆全國人大三次會議正式通過。1997年7月1日，香港回歸中國，《基本法》開始實施。//

除了新憲法，我們亦應該計劃新治港藍圖，要讓全世界知道新香港政府如何帶來美好將來及希望，如何處理前殖民政府遺留下來的問題，包括如何賣港賣港賊及為他們提供將功補過之機制，如何處理過往向地產商傾斜的高地價經濟政策，如何重新塑造新香港人意識及價值觀，如何理順香港與中國及世界各國的外交關係。
建議各有識之仕開始組織成立影子政府，在殖民政府未倒下前監察施政，在過度期間用道德感召及新希望呼籲現政府中人棄暗投明，強調新政府確保民主自由價值亦賞罸分明。

制憲建國保平安

都好架，夠精簡

基本法冇民意基礎其實

咁不如索性考慮做美國既一個州份

可以參考下德國基本法
第一章就係講基本權利

第一條一定要型

推！！

立憲！！！！

唔好比大一統思想影響

唔統一，人民都可以好開心

唔好靠人地，
美國人唔會當你係美國人

而家你DRAFT完出黎咪又係用黎打飛機

唔可行，基本法本身就強調行政主導。但亦有一個地方可以彷效，就係香港基本法對人權既保障係遠超過其他國家既憲法（eg. 美國憲法），譬如佢保障香港人有freedom of travel就係一例

Push push